{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_016529",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=992&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=31&ccbaAsno=00420000&ccbaCtcd=21&ccbaCpno=3412100420000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2008-04-02",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "묘관음사오여래탱"
    },
    "text": "妙観音寺五如来幀 (묘관음사오여래탱)\\n\n釜山広域市機張郡長安邑林浪里山1妙観音寺\\n\n釜山広域市文化財資料 , 妙観音寺五如来幀は多宝如来、妙色身如来、広博身如来、梨浦外如来、金露王如来など5余来を描いた幀画で、霊嘉遷都時に境内に掲げる仏画だ。 妙観音寺の5仏立像の全体的な姿が非常に似ている。 見本彩色の掛け軸の形で描かれたそれぞれの画心が最近1幅ずつの額縁の形に改造されたまま再表記されている。 画記欄は元の位置を失ったまま別に額縁の中に保管されている。 円仏画の彩色はほのかな跡だが、現在は濃く粗雑な色彩を所々上塗りしている。 筆線の筆線も本来の筆線は細く柔軟だが、補修された筆線は太く粗雑で、本来の形状とは異なる姿で筆線処理されたところも数ヵ所発見される。 一つの額縁の中に標示された花器では、花園の名前である有性と楽浄が表記されており、この烏如来幀を描いた花師であることがわかる。 儒城は18世紀、通度寺、双渓寺、鳳亭寺、開心寺、雲門寺などの仏画を製作したりもした有名な絵師だ。 妙観音寺の五如来幀は、花器と絵が分離され、作品に上塗りされた色彩と筆線は本来の筆線と色彩の価値を多少落としているが、18世紀慶尚道地域で活躍した儒城画師の作品の一部であること、釜山地域で朝鮮後期の五如来幀が報告されたことがないという点などを考慮すると、18世紀嶺南地域の画師研究および五如来幀研究に資料的価値がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "五如来幀は何を描いた幀画ですか？",
            "answer": "五如来幀は多宝如来、妙色身如来、広博身如来、梨浦外如来、金露王如来など5余来を描いた幀画です。"
        },
        {
            "question": "妙観音寺五如来幀はどこにありますか？",
            "answer": "妙観音寺五如来幀は釜山広域市機張郡長安邑林浪里山1妙観音寺にあります。"
        },
        {
            "question": "妙観音寺の五仏立像の姿はどのようですか？",
            "answer": "妙観音寺の五仏立像の全体的な姿は非常に似ています。"
        },
        {
            "question": "妙観音寺五如来幀の画心はどのような形で描かれていますか？",
            "answer": "妙観音寺五如来幀の画心は見本彩色の掛け軸の形で描かれていますが、最近1幅ずつの額縁の形に改造されました。"
        },
        {
            "question": "妙観音寺五如来幀の画記欄はどこに保管されていますか？",
            "answer": "妙観音寺五如来幀の画記欄は元の位置を失ったまま別に額縁の中に保管されています。"
        },
        {
            "question": "妙観音寺五如来幀の彩色はどのような色彩ですか？",
            "answer": "妙観音寺五如来幀の彩色はほのかな跡がありますが、現在は濃く粗雑な色彩を所々上塗りしています。"
        },
        {
            "question": "妙観音寺五如来幀の筆線はどのようなものですか？",
            "answer": "妙観音寺五如来幀の筆線は本来の筆線は細く柔軟ですが、補修された筆線は太く粗雑で、本来の形状とは異なる姿で筆線処理されている箇所もあります。"
        },
        {
            "question": "妙観音寺五如来幀を描いた花師の名前は何ですか？",
            "answer": "妙観音寺五如来幀を描いた花師の名前は有性と楽浄です。"
        },
        {
            "question": "儒城はどのような絵師ですか？",
            "answer": "儒城は18世紀に活躍した絵師で、通度寺、双渓寺、鳳亭寺、開心寺、雲門寺などの仏画を製作しました。"
        },
        {
            "question": "妙観音寺五如来幀の資料的価値は何ですか？",
            "answer": "妙観音寺五如来幀は18世紀嶺南地域の画師研究および五如来幀研究に資料的価値があります。また、釜山地域で朝鮮後期の五如来幀が報告されたこともないため、貴重な作品です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 443,
        "QA": 498
    }
}